美國駐泰領事: 不怪責中國人, 但要怪責中共

美國駐泰國領事Michael DeSombre:

- 中國大陸有很多抗疫英雄, 包括很多醫生和護士.
- 不過, 中共在去年11月17日已知道疫情, 之後不斷隱瞞疫情, 毀滅證據.
- 中共更造謠中傷美國.
- 如果中共不隱瞞疫情, 全球很多國家的人民就不會被病毒影響, 包括泰國.
- 很多中國人也明白中共要為疫情負責.
- 美國已正在跟泰國合作抗疫.
- 現在, 我們全力拯救生命. 但疫情完結後, 我們必須檢討, 明白隱瞞情報和造謠帶來的後果.

Don’t believe lies
Bangkok Post
21 Mar 2020
The US Ambassador to Thailand

The celebrated American author Mark Twain once said, “A lie can travel halfway around the world while the truth is putting its boots on”. That statement is especially true in the 21st century.

In today’s age of social media, it has unfortunately become normal to see false information reach a broad audience instantaneously through the internet. When a vicious and dangerous conspiracy theory is uttered from an official government mouthpiece, however, we should take particular notice.

That is exactly what happened on March 13 when a spokesman for the Ministry of Foreign Affairs of the People’s Republic of China (PRC) levelled false accusations against the United States related to the Covid-19 virus.

The fact that the outbreak originated in Wuhan, Hubei province — and that the Chinese government was the first to know about it — is beyond doubt. The virus likely had been circulating in Wuhan since mid-November, and credible media reports indicate the Chinese government knew of a local outbreak on Nov 17.

Chinese doctors on the front lines frantically tried to treat the first patients even as they notified provincial and PRC government authorities of the emergence of this new “Sars-like” virus.

China had a special responsibility to be fully transparent about what its experts knew. Yet Beijing delayed notifying the World Health Organisation (WHO), thereby delaying a global response. Even worse, Chinese authorities actively censored and punished the brave Chinese people who tried to tell the truth.

Li Wenliang, an ophthalmologist who later contracted the disease and died from it, was questioned by provincial authorities and forced to sign a confession that he spread “false rumours”. Chinese authorities did their best to suppress any information about the spread of Covid-19, even as Chinese doctors heroically tried to save the lives of dozens, hundreds, and then thousands of patients who were falling ill.

As precious weeks passed and the seriousness of the outbreak became apparent, officials in the mainland made extensive preparations to protect their own population, while only selectively sharing information, such as genetic sequence data, and continuing to stonewall international health authorities who were offering assistance, requesting access, and seeking more information.

Had these same authorities done the right thing and sounded the alarm about this new disease, China — and indeed the rest of the world, including Thailand — might have been spared the impact on our populations.

The Chinese people know their government is to blame for this pandemic. When the full picture emerged and news of Dr Li’s death became known, the local reaction was dramatic. Even China’s heavily-censored social-media platform Weibo was flooded with trending topics such as “Wuhan government owes Dr Li Wenliang an apology” and “We want freedom of speech”. These comments drew millions of views before the Chinese government authorities deleted them.

So, what do we do now? Covid-19 has spread from Wuhan across the world and knows no national boundaries. We must redouble our efforts to cooperate and share, factual information about this disease rapidly and transparently.

In Thailand, the US government is doing its part. Our Centers for Disease Control and Prevention (CDC), which has its largest overseas office right here in Bangkok, has worked side-by-side with Thai Public Health Ministry officials to monitor the disease in Thailand and offer technical support.

Last week, the United States Agency for International Development (USAID) donated tens of thousands of gloves, surgical masks and gowns, respirator masks, shoe covers and protective goggles to Thai doctors and nurses in their time of need. Together, we continue to work with Thai authorities to repel this disease and protect ourselves and our loved ones.

But when the crisis finally abates, we should take stock of the outcome and evaluate the costs of this breakdown in international collaboration, the effects of suppressing important factual information, the impact of stonewalling information sharing during the early stages of the epidemic, and the fallout from disinformation campaigns throughout the course of this pandemic.

Make no mistake, the heroes of this story are the doctors and nurses, many of whom are in China, who put their lives on the line to halt this terrible disease and warn the world of its dangers. Accurate information must move freely — especially during crises. A government’s duty is to save lives, not save face.

There is hope! A rare suggestion that makes sense from an elected/appointed official on today’s front page.

MICHAEL GEORGE DESOMBRE

美國

我有個泰國朋友早幾晚同我講好撚憎中共同香港班官

佢話佢遇到既支那人都好冇禮貌，佢同朋友都好憎支那人，佢話佢認為泰國好快會好似香港咁咁憎支那

聯絡過東南亞幾個國家既朋友都話好撚憎支那，成日迫害佢地，恃住有錢串串貢

最緊要識分真.香港人

對得幾撚準

問心果句，正常人都會走，唔走果班先係弱智盲信共產黨

分化啫，唔洗咁潔癖

Push

有冇twitter link

中共最驚人民開始識分中國同中共
不過反共不反中 到老一場空

In US we trust

風起了

#ChineseCommunistPneumonia
#CommunistVirus

咪就係 信中共個班先留
正常人都會走
依家咪又係一大班留學生走
根本人性就係咁

Thailand真係好撚慶 一個武肺完全打沉旅遊業

感覺當年就算國民黨統一中國
個發展同依家共產黨分別都唔會太大
係可能無毛個陣害死咁多人
但個體制都係獨裁同極權

香港班官又關佢地事

離間中共同中国人感情分化撚

中共都有能人，例如朱鎔基，唔係吹奏。
支那種內斗自私基因先係死穴。

求pin
上去推post

識玩

已pin

中蟈官場依加係玩逆淘汰機制，愈有能力既都會被淘汰

CLS國家

大一統思想先係死穴
中國呢個土地幾千年黎最自由最多勁人既時期都係分裂既時候
遠既講戰國時期百家爭鳴 近既都有民國軍閥割據時期

根本全世界都好撚慶
撞正咁多大賽都比佢搞到一獲泡
依家重要唔撚認 真係咁撚見過咁撚仆街既國家
真係賤畜國黎

亞洲邊個國家平民會唔憎支那

美帝發力了

支共不了

但一分裂即打仗哥下弊呢

U.S.A U.SA

- 現在, 我們全力拯救生命. 但疫情完結後, 我們必須檢討, 明白隱瞞情報和造謠帶來的後果.

來料啦

制度同官員已完全爛透，一個明君都改變唔到成個腐敗架構

美國開始識玩

完全同意。政治就係咁玩，一係令敵人分化，二係拉攏更加多人成為戰友，分開中共同中國人先可以拉攏d要企道德高地唔想俾人話種族歧視的左膠

100國包圍戰

美國已正在跟泰國合作抗疫.
仲有台灣

推